 Один из самых полезных проектов для всех изучающих машинное обучение и не только. Блог, посвященный изучению Python, R и data science.  Разбор статьи, описывающей полезные трюки для улучшения качества и скорости обучения сверточных сетей. Раскопали старые треды на reddit, где сотрудники Google Brain отвечают на вопросы. Узнали много нового. Интересно, будет ли что-то подобное организовано в этом году?

2016: https://goo.gl/cuqBDd
2017: https://goo.gl/3Tscbn Передаем привет Роскомнадзору. Отличные видеолекции по Python от Сергея Лебедева. #интересно Напоминаем вам про наш конкурс. Еще один курс по TensorFlow от компании deeplearning.ai, основанной Andrew Ng. Правда, преподавать на этот раз будет на сам Andrew, а Laurence Moroney из Google Brain.

#mooc На paperswithcode.com собраны рейтинги state-of-the-art результатов для множества задач машинного обучения. К большинству результатов прилагается ссылка на оригинальную статью и репозиторий с кодом. Stanford продолжает радовать нас материалами своих курсов по машинному обучению. Теперь впервые в открытом доступе появились видеозаписи лекций курса CS234: Reinforcement Learning. Также доступны слайды, конспекты, домашние задания с решениями и другие полезные материалы.

Сайт курса: https://goo.gl/5kfKBd.
Плейлист на YouTube: https://goo.gl/CVwEUr.

#mooc  В Стэнфорде открыли Institute for Human-Centered Artificial Intelligence (HAI). Если кто не знал. Курсы ФИВТ МФТИ по машинному обучению лежат в открытом доступе.

Лектории ФИВТ по ссылке на YouTube: https://vk.cc/9dCIHx ФКН ВШЭ выложил в открытый доступ видеозаписи лекций по курсам Машинное обучение 1 (https://goo.gl/qKES1U) и Байесовские методы в машинном обучении (https://goo.gl/V3nfWm). Сегодня Geoffrey Hinton, Yann LeCun и Yoshua Bengio получили премию Тьюринга за вклад в развитие глубоких нейронных сетей. Бесплатный курс по Data Science от Хакатона «Sibur Challenge». 

Совсем скоро, уже 30-31 марта, в Нижнем Новгороде пройдет Хакатон Sibur Challenge. Для того, чтобы участники лучше подготовились к соревнованию, организаторы разработали специальную образовательную программу. В нее входят модули по анализу данных и продуктовой разработке. 

Ссылка на программу дается всем участникам сразу после регистрации. 

А еще за успешное прохождение модулей участники получают баллы, которые можно будет потратить на мероприятии на крутые подарки. 

Подробности и регистрация: http://bit.ly/2OsOP1J Команда создателей TensorFlow запускает бесплатный курс на Udacity.
Первые несколько уроков уже доступны, остальные будут добавляться постепенно.

#mooc Отличный подкаст для интересующихся NLP. Здесь можно найти подробные конспекты лекций курса по теоретическим основам глубокого обучения Science of Deep Learning: Bridging Theory and Practice, прочитанного в MIT. Очень крутые материалы, которые редко рассматриваются даже в продвинутых университетских курсах. Уже 28 марта стартует очередной поток курса Анализ данных на Python с нуля в Nordic IT School {Очные курсы программирования} 

Это 4-х месячный очный курс, после которого вы научитесь программировать на Python, освоите машинное обучение и начнете применять продвинутые методы анализа данных в своих проектах. 

Обучаем с нуля. Присоединяйтесь, остались последние свободные места. 

Преподаватель: Дормидонтов Сергей, Яндекс.

https://inordic.ru/courses/data-science?utm_source=vk&utm_medium=partner&utm_campaign=vk_ds_group_datamining_team_22032019

#реклама CS224n возвращается! 

Stanford снова выкладывает в открытый доступ все материалы курса NLP with Deep Learning (ранее была доступна версия 2017 года, но за два года в NLP произошло немало нового). 

Первые пять лекций этого года уже можно посмотреть здесь: https://goo.gl/xLhpdq, остальные появятся позже. По сравнению с предыдущей версией курса (ее видео доступны здесь: https://goo.gl/e2nMTd) заявлены несколько новых тем, в том числе Transformer. Также изменились домашние задания, которые стали более продуманными и перехали на PyTorch.

#mooc Все видеозаписи с TensorFlow Dev Summit 2019. Тех, кто предпочитает особые игры разума и знает азы Python, 19 марта ждут в 20-00 (мск) на онлайн-трансляции Дня открытых дверей углубленного курса «Data Scientist»: https://otus.pw/niFj/ 

Пока есть время – готовьте вопросы преподавателю курса, Александру Никитину, и пройдите вступительный тест на курс: https://otus.pw/nmQL/ 

На вебинаре: 
• Будет знакомство с преподавателем и разговор о программе курса и ее наполнении; 
• Ответят на все интересующие вопросы про формат обучения, домашки и выпускной проект – готовьте вопросы! 
• Расскажут об условиях трудоустройства для выпускников (уже больше 20 известных компаний ждут на собеседование успешных выпускников). 
 
Приходите за подробностями! Интереснейшее интервью с Константином Воронцовым.  Как векторные представления, получаемые из глубоких нейросетей, изменяют подход к машинному обучению. На этом сайте собираются самые интересные обсуждения про машинное обучение с Reddit за последние 10 дней. Горячая вакансия в компании Алгомост. «Специалист по анализу данных / Data Scientist» 
 
Наша компания расширяется, в связи с этим, ищем нескольких профессионалов в области анализа данных. 
 
О компании: 
 
Компания была создана в 2012 году и является резидентом Сколково. 
 
Ключевая компетенция «Алгомост» – создание индустриальных платформенных решений с кастомизацией под бизнес-задачи клиента. Мы осуществляем разработку и интеграцию программных модулей искусственного интеллекта для управления технологическими и бизнес-процессами, создаем многоуровневые системы поддержки принятия производственных и управленческих решений, обеспечиваем снижение операционных затрат, нивелируем «человеческий фактор» и повышаем комплексную эффективность процессов. 
 
Основной индустриальный фокус текущих проектов: металлургия, химическая промышленность, банковский сектор, ритейл. 
 
Ключевыми клиентами компании являются НЛМК, Софтлайн, банки Восточный и ВТБ, S7 и другие крупные игроки отечественного рынка. 
 
В 2018 году стартовал ряд международных проектов. В связи с этим мы расширяем штат высококвалифицированных специалистов, готовых решать сложные, нетривиальные задачи. 
 
Более подробную информацию о нашей компании можно найти на нашем сайте: http://algomost.com/ru 
 
 
В рамках работы вы будете создавать: 
 
- скоринговые модели, 
 
- рекомендательные системы персональных предложений, 
 
- оптимизационные модели для промышленного производства, 
 
- модели прогнозирования цен и спроса. 
 
Требования: 
 
- Профильное образование: предпочтительно МГУ, МФТИ, ВШЭ, МГТУ им. Баумана; 
- Знание и опыт в сфере анализа данных, машинного обучения, статистики (методы, модели, способы их реализации и поддержки); 
- Знание языка Python и различных библиотек для машинного обучения (Scikit-learn, Pandas, Lightgbm, XGBoost, Keras, Vowpal Wabbit); 
- Желателен опыт успешных выступлений в соревнованиях типа Kaggle; 
- Опыт составления и решения прикладных задач, оценки результатов; 
- Умение "увидеть" потенциальную задачу при общении с заказчиками из самых разных областей; 
- Хорошие коммуникативные навыки, умение работать в команде, умение справляться с многозадачностью и дедлайнами; желание изучать новые технологии; 
- Знание английского языка на уровне чтения технической литературы и научных статей, предпочтение отдается кандидатам со свободным разговорным языком. 
 
Условия: 
- Полный рабочий день, 5/2, 
- ДМС после испытательного срока, 
- Корпоративное обучение, 
- Оформление по ТК РФ, 
- Офис в центре Москвы, 
- Конкурентоспособная заработная плата и % от реализованных проектов (обсуждается по результатам собеседования с успешными кандидатами), 
-Деловые командировки, 
- Возможность совершенствовать свои знания под руководством профессора факультета ВМК МГУ им. Ломоносова Александра Геннадьевича Дьяконова (Статья в Википедии: https://ru.wikipedia.org/wiki/Дьяконов,_Александр_Ген.. ) 
 
 
Для того, чтобы мы рассмотрели вашу кандидатуру, необходимо выполнить небольшое тестовое задание. 
Будьте внимательны: обязательно заполните поле с ФИО и e-mail, иначе мы не сможем с Вами связаться. 
Тест доступен по ссылке: https://algomost.typeform.com/to/NWgrbB

#Вакансии 15 марта Computer Science Center приглашает всех желающих на открытую лекцию Александра Сухочева «Введение в статистическое моделирование с помощью языка программирования Stan» в Санкт-Петербурге.
Александр — выпускник CS центра, работает аналитиком в компании DSLab. 

Слушатели познакомятся с концепцией байесовского подхода в машинном обучении и языком программирования Stan. Помимо теореотического введения вы увидите практические примеры моделей на Stan-е, динамично развивающемся языке статистического моделирования.

Лекция рассчитана на новичков с базовыми знаниями теории вероятностей. Она будет понятнее тем, кто разбирается в теореме Байеса и знаком с линейной регрессией. Людям, которые занимаются статистическим моделированием на работе, она может показаться слишком простой. 

Вход свободный, для участия, пожалуйста, зарегистрируйтесь: https://comscicenter.timepad.ru/event/911130/
Начало в 19:00, встречаемся по адресу: офис JetBrains в БЦ «Таймс» (ул. Кантемировская д. 2, 2 этаж) Прямо сейчас в University of California, Berkeley идет продвинутый курс Deep Unsupervised Learning. В нем освещается множество тем, пропускаемых в стандартных курсах по машинному обучению. Записи лекций выкладываются в открытый доступ. Уже можно посмотреть первые три.

Сайт курса: https://goo.gl/KXqDBu
Видеолекции: https://goo.gl/HNn8cH

#mooc 12 марта в 20:00 (мск) приходите посмотреть и послушать открытый вебинар «Метрические алгоритмы классификации». Запишитесь, чтобы не забыть: https://otus.pw/tqlM/ 
 
На этом занятии: 
• Метрические алгоритмы классификации 
• Алгоритм kNN 
• Влияние нормализации данных в kNN 
• Практические примеры использования метрических алгоритмов классификации. 
 
Проведет вебинар преподаватель онлайн-курса «Data Scientist» Александр Никитин, разработчик и data scientist с 5-летним опытом, Chief data scientist и сооснователь Poteha AI, основатель broca. tech. 
 
Вебинар проводится в рамках набора на курс «Data Scientist». Программа и вступительный тест: https://otus.pw/tbzD/ 
 
Подключайтесь – будет интересно и профессионально.  Курс по машинному обучению от Сергея Николенко.

#mooc Экспресс-введение в Reinforcement Learning от ю OpenAI (начало на 25:10). PhotoHack: Visual Messaging - хакатон по созданию решения для креативной визуализации сообщений в мессенджерах. 
 
Призовой фонд 500 000 рублей! 
 
Новый хакатон от создателей популярного приложения Photo Lab. Участникам предстоит разработать креативное решение для визуализации текста, которое будет использовано в клавиатуре для мессенджеров. На входе программа получает текст и селфи пользователя, а возвращает изображение, которое можно использовать в дополнение к тексту или вместо него. 
 
PhotoHack: Visual Messaging - это полная свобода творчества для разработчиков, дизайнеров, и просто креативных людей, которые не боятся экспериментов и готовы создавать новые форматы общения в мессенджерах. 
 
Когда: 16-17 марта 2019 года 
Где: ВДНХ, павильон № 461 “Умный город” 
Кого мы ждём: студентов технических и художественных вузов и креативных людей. 
Условия: Участие бесплатное - просто успей зарегистрироваться на сайте. 
 
А теперь о призах: 
 
1-е место 250 000 рублей 
2-е место 180 000 рублей 
3-е место 70 000 рублей 
 
Помимо этого: 
- Победители получат возможность сотрудничать с Photo Lab. 
- Лучшие команды могут получить контракт на разработку от Photo Lab на сумму до 2 000 000 рублей 
 
Прием заявок до 13 марта. 
Спешите! Количество мест ограничено. 
 
Сайт мероприятия: http://bit.ly/2IYwf2l Совсем недавно в МФТИ стартовал курс по теории глубокого обучения. Видеолекции, презентации и домашние задания доступны всем интересующимся.

GitHub курса: https://goo.gl/jo8XQb
YouTube плейлист: https://goo.gl/4jDLiv

#mooc 💡 Разбор кейса по Data Science в ВШЭ 
 
5 марта на факультете компьютерных наук ВШЭ консультанты McKinsey разберут с участниками кейс по Data Science из своей практики и покажут на реальном примере, как большие данные и продвинутая аналитика меняют консалтинг. Также консультанты расскажут, какие навыки необходимы тем, кто хочет создавать технологические решения для крупного бизнеса, и ответят на вопросы об отборе в McKinsey, направлениях стажировок и сроках подачи заявок. 
 
Когда: 5 марта, 19:00 
Где: ВШЭ (ФКН), Кочновский проезд, 3, аудитория 317 
Регистрация: mckinsey-events.ru/events/data-science-case-hse-cs/ Подробный пост про AlphaStar – алгоритм от DeepMind, победивший профессиональных игроков в StarCraft.   Подборка из более двадцати открытых онлайн-курсов по глубокому обучению, в том числе от Stanford, MIT, Oxford, Google.

#mooc SC-FEGAN позволяет интерактивно редактировать изображения лиц, например, изменять прическу или цвет и форму глаз, добавлять на фотографии украшения или убирать очки. Примеры очень впечатляющие. Подробнее здесь: https://goo.gl/cccc7e. Открыт набор в новую группу онлайн-курса для разработчиков и аналитиков «Data Scientist». 
 
Успешному обучению на занятиях по Data Science будут способствовать базовые знания Python и отсутствие страха перед статистикой и математикой – пройдите вступительное тестирование: https://otus.pw/29v5/ 

Преподаватель курса – Александр Никитин, разработчик и data scientist с 5-летним опытом, Chief data scientist и сооснователь Poteha AI, основатель broca.tech 

Под его руководством вы во время обучения: 
• Освоите современные методы и инструменты анализа и обработки данных 
• Будете работать с ограниченными датасетами и создавать предсказательные модели 
• Займетесь алгоритмами машинного обучения. 
 
И, конечно, вас ждет много практики – в том числе, в домашних заданиях и на выпускном проекте. 

Лучших выпускников ждут на собеседования известные IT-компании. 
Не упускайте возможность повысить свой профессиональный уровень: https://otus.pw/29v5/ #mooc  Мало найдется тех, кто не заходит в социальные сети, хотя бы иногда, посмотреть “что там у друзей”. Но еще меньше тех, кто был бы доволен контентом, который им отобрала “умная лента”. Специалисты Одноклассников постоянно работают над улучшением алгоритмов работы с данными, мы хотим сделать ленту более релевантной а пользовательский опыт более положительным. В этот раз мы предлагаем тебе принять участие в уникальном челлендже по анализу данных социальных сетей от Одноклассников – SNA Hackathon 2019! Попробуй сделать мир чуть лучше, а ленту чуть интересней, используя свои уникальные Data Science скилы!

Мероприятие будет состоять из 2-х этапов: в рамках первого этапа, который проводится на площадке ml boot camp с 7 февраля по 15 марта, участников ждут задачи по компьютерному зрению, работе с естественными языками и разработке рекомендательных систем. Во втором этапе, который состоится в нашем Московском офисе, мы соберем в одном месте лучших из лучших в своих областях и дадим им возможность построить решение, объединяющее знания из всех миров.

https://www.snahackathon.org Курс по Computer Vision, прочитанный в University of Washington в 2018 году: https://goo.gl/gGf4dn.
Доступны видеолекции, презентации, домашние задания. От многих других курсов по компьютерному зрению этот отличается тем, что рассматривает не только глубокое обучение, но и другие методы. А еще здесь домашки на C.

#mooc О том, как работают решающие деревья и их ансамбли, и чем CatBoost отличается от XGBoost. Материалы мини-курса по глубокому обучению от MIT, включая видеозаписи лекций.

#mooc Делаем интерактивные графики в Jupyter-ноутбуках с помощью IPywidgets. В MIT Technology Review проанализировали тематику более 16 000 научных публикаций по искусственному интеллекту, чтобы понять текущее состояние области и предсказать дальнейшее направление ее развития.  Видеозаписи выступлений с Дата Ёлки 2018. Бесплатный онлайн-курс по квантовому машинному обучению от University of Toronto.

#mooc  Новые инструменты для NLP от Facebook. Обзор основных подходов к решению задачи обнаружения выбросов в данных. University of Toronto запустил на Coursera специализацию по беспилотным автомобилям.

#mooc #интересно Открытый русскоязычный курс по глубокому обучению, запускаемый при поддержке НГУ.
Регистрация здесь: https://dlcourse.ai/.

#mooc Мы посмотрели, если вы на среднем уровне знаете PyTorch и TensorFlow, то этого будет достаточно чтобы сделать тестовое до завтрашнего дня. 
А результат (поступление) того стоит!  Школа Глубокого Обучения МФТИ теперь принимает не только школьников, но и студентов. Невероятные результаты GAN в генерации изображений и как их добиться. Школа Анализа Данных Яндекса предоставляет доступ к материалам своего курса по NLP. Есть видеозаписи лекция, домашки, ноутбуки с семинаров и множество ссылок на дополнительные материалы.

#mooc Неделя крутых курсов продолжается. Материалы курса по глубокому обучению (в том числе видеозаписи лекций) из Technion - лучшего технического университета Израиля.

#mooc #mooc Новый запуск открытого курса по машинному обучению от OpenDataScience уже совсем скоро. Всем начинающим дата саентистам рекомендуем.

#mooc #интересно Новый алгоритм от DeepMind победил профессиональных игроков в StarCraft II со счетом 10:1.

Хороший обзор: https://goo.gl/sTwkk1.
Блог-пост от DeepMind: https://goo.gl/zPC5uD.
А здесь создатели алгоритма отвечают на вопросы: https://goo.gl/Mku9UB. Александр Дьяконов (ВМК МГУ) рассказывает про bias-variance tradeoff. Дайджест событий из мира машинного обучения за последние 2 месяца. Видеозаписи лекций по глубокому обучению в NLP из Carnegie Mellon University (CMU). 

#mooc Computer Vision Annotation Tool (CVAT) – инструмент для разметки изображений и видео, созданный в Нижегородском офисе компании Intel.  #интересно Статистика публикаций по машинному обучению и NLP в прошедшем году. Как Питерская Вышка и JetBrains используют reiforcement learning в различных задачах. 14-недельный открытый русскоязычный курс по глубокому обучению в NLP от ABBYY.

#mooc Валерий Бабушкин рассказывает, как машинное обучение применяется в ритейле: от индивидуальных предложений и скидок до компьютерного зрения и чат-ботов. Автопилот от Яндекса на CES 2019 в Лас-Вегасе. Учимся затаскивать Kaggle. О том, как работает StyleGAN от NVIDIA. Александр Дьяконов (ВМК МГУ) интересно и довольно доступно объясняет, как работает байесовский подход. Мини-курс по глубокому обучению в NLP от Salesforce.

#mooc Новая библиотека для параллельных и распределенных тензорных вычислений от Alibaba. Еще одна подборка крутых статей, вышедших в прошлом году. Здесь есть не только новые SOTA-алгоритмы, но и хорошие обзорные и исторические статьи. University of California, Berkeley выложил все материалы курса CS 188: Introduction to Artificial Intelligence, прочитанного осенью 2018. 

Здесь записи лекций: https://vk.cc/8Tbgcb
Здесь слайды, домашние задания, и прочие материалы: https://vk.cc/8Mgl2n.

#mooc Простите, но это забавно BERT, bigGan, обновленный PyTorch и другие значимые события прошедшего года. Яндекс рассказывает, как с помощью нейронных сетей можно повышать разрешение видео в режиме реального времени. Обзор конференции Empirical Methods on Natural Language Processing 2018: https://vk.cc/8PGKbv. Об успехах голосового бота Neuro.net. Огромная подборка статей и полезных ресурсов, посвященных семантической сегментации изображений и видео. История победы в NeurIPS ConvAI2 Competition: https://vk.cc/8RY1Js. Библиотека для безградиентной оптимизации от Facebook. 